# Webmining

<div style="text-align: center;" class="header">
	<b style="color:#cc6600; font-size:2em;">TEXT- UND WEB-MINING PRAKTIKUM1</b><br/>
	<i> Khan</i>
</div>
<hr>


## Webseitenanalyse – Chefkoch.de 


__Format von seiteninternen URLs wichtig für den Crawler__
* Initiale Seite               https://www.chefkoch.de/
* Rezeptkategorien             https://www.chefkoch.de/rezepte/kategorien/
* Auswahl Eurpäische Rezepte   https://www.chefkoch.de/rs/s0g86/Europaeische-Rezepte.html
* Auswahl Belgische Rezepte    https://www.chefkoch.de/rs/s0g172/Belgische-Rezepte.html
* Auswahl Dänische Rezepte     https://www.chefkoch.de/rs/s0g147/Daenische-Rezepte.html
* Auswahl Deutsche Rezepte     https://www.chefkoch.de/rs/s0g87/Deutsche-Rezepte.html
* Auswahl Finnische Rezepte    https://www.chefkoch.de/rs/s0g152/Finnische-Rezepte.html
* Auswahl Italienische Rezepte https://www.chefkoch.de/rs/s0g88/Italienische-Rezepte.html
* 
* Auswahl Asiatische Rezepte    https://www.chefkoch.de/rs/s0g94/Asiatische-Rezepte.html
* Auswahl Indische Rezepte      https://www.chefkoch.de/rs/s0g97/Indische-Rezepte.html
* Auswahl Chinesiche Rezepte    https://www.chefkoch.de/rs/s0g95/Chinesische-Rezepte.html
* Auswahl Thailändische Rezepte https://www.chefkoch.de/rs/s0g132/Thailaendische-Rezepte.html
*

Rezepte sind in Rezeptkategorien unterteilt. Zu diesen Kategorien gehören z.B Regionale Rezepte. Diese Rezepte sind nach nach Regionen kategorisiert.
Weiter gibt es Kategorien wie Zubereitungsarten oder Menüarten wie z.B Frühstück oder Hauptspeise. Diese haben unterkategorien wie Rind, Schwein oder Fisch.

Rezepte sind mehreren Kategorien zugeordnet. So lassen sich  italienische oder deutsche Gerichte auch unter der Kategorie Europäische Gerichte finden oder auch
in der Kategorie Frühstück oder Rind auf.


__Beispiel Asiatische Rezepte unterkategorie Indische Rezepte__
* https://www.chefkoch.de/rezepte/2766911428603391/Indisches-Butter-Chicken-aus-dem-Ofen.html

Der Titel des Rezeptes lässt sich in einem header Tag finden:
```<h1 class="page-title">Indisches Butter Chicken aus dem Ofen</h1> ```
Mit ChroPath lassen sich folgende XPath-Ausdrücke generieren, um den Titel eines Rezeptes zu erfassen:
* rel XPath ```//h1[@class='page-title']```
* abs XPath ```/html[1]/body[1]/div[4]/div[2]/div[1]/div[1]/div[2]/div[3]/h1[1]```
* CSS sel.. ```div.recipe-view.ng-scope:nth-child(7) div.ng-scope div.content-wrapper.clearfix:nth-child(4) div.content:nth-child(4) > h1.page-title:nth-child(3)```

Danach folgt ein div Tag:
Jedes Rezept besitzt eine JSON Version:
``` <script type="application/ld+json">
{
  "@context": "http://schema.org",
  "@type": "Recipe",
  "cookTime": "PT8M",
  "prepTime": "PT5M",
  "datePublished": "2017-04-03",
  "description": "Low-carb Wrap genial, ein leckeres Rezept mit Bild aus der Kategorie Trennkost. 30 Bewertungen: &amp;Oslash; 4,7. Tags: Backen, Ei, einfach, Frühstück, Hauptspeise, kalt, Party, Resteverwertung, Schnell, Schwein, Snack, Studentenküche, Trennkost, Vorspeise, warm",
    "image": "https://static.chefkoch-cdn.de/ck.de/rezepte/330/330670/1047446-960x720-low-carb-wrap-genial.jpg",
    "recipeIngredient": [
                            "3,00  Ei(er), Größe M oder L",                        "25,00 ml Olivenöl ",                        "125,00 g Mozzarella ",                        " etwas Pfeffer ",                        "0,50 TL Himalayasalz oder Rauchsalz",                        "15,00 g Flohsamenschalen , gemahlen",                        " etwas Kräuter nach Geschmack",                                  "200,00 g Aufstrich (Brunch Paprika &amp; Peperoni)",                        "16,00 Scheibe/n Schinkenwurst , sehr dünn geschnitten",                        "4,00 Blätter Eisbergsalat oder Blattsalat",                        " etwas Paprikapulver, edelsüß , geräuchert"            ],
  "name": "Low-carb Wrap genial",
  "author": {
    "@type": "Person",
    "name": "küchen_zauber"
  },
    "recipeInstructions": "Den Backofen auf 175 \u00b0C Umluft vorheizen. Ein Backblech mit Backpapier auslegen und beiseitestellen. \n\nF\u00fcr den Teig die Eier und Oliven\u00f6l (Kokos\u00f6l fl\u00fcssig geht auch) in ein hohes Gef\u00e4\u00df geben. Den Mozzarella in kleine St\u00fccke schneiden und dazugeben. Alles mit einem P\u00fcrierstab sehr fein p\u00fcrieren, es sollten keine Kl\u00fcmpchen mehr zu sehen sein. Salz und Pfeffer und je nach Bedarf sehr fein geschnittene Kr\u00e4uter (z.B. Basilikum, Petersilie, Kr\u00e4uter der Provence, aber auch M\u00f6hrenkraut oder Bl\u00e4tter von Kohlrabi oder Romanesco) dazugeben. Die Flohsamenschalen, m\u00f6glichst gemahlene (gibt es z.B. g\u00fcnstig bei dm), einf\u00fcllen und rasch mit einem Schneebesen gut verr\u00fchren. Sofort auf das Backblech geben und die Masse sehr d\u00fcnn auf dem ganzen Blech verteilen. Ich mache das immer mit der R\u00fcckseite eines Essl\u00f6ffels. In den Backofen geben und nach ca. 4 Minuten mit einer Gabel L\u00f6cher in die Teigplatte stechen (der Teig w\u00f6lbt sich mit der Zeit). Evtl. nach 2 Minuten noch einmal wiederholen (dort, wo er sich w\u00f6lbt). Insgesamt 8 Minuten backen. \n\nDas Blech herausnehmen, die Teigplatte in 4 St\u00fccke schneiden und die einzelnen St\u00fccke auf einem Gitter ausk\u00fchlen lassen, das dauert ca. 5 Minuten. \n\nAnschlie\u00dfend auf jedem St\u00fcck den Brunchaufstrich gleichm\u00e4\u00dfig verteilen (geht auch Frischk\u00e4se) und je 4 d\u00fcnne Wurstscheiben gleichm\u00e4\u00dfig darauf legen. Salatblatt waschen, gut trocken tupfen und auf die Wurstscheiben legen. Mit Paprika w\u00fcrzen und zusammenrollen. \n\nWeitere M\u00f6glichkeiten sind z.B. Schinken und K\u00e4se oder vegetarisch, aber auch mit H\u00fchnchenstreifen, Paprika, Tofu, Mayonnaise, Sauerrahm usw. Der Phantasie sind keine Grenzen gesetzt. Die Teigst\u00fccke halten sich verpackt im K\u00fchlschrank ca. 4 Tage, so dass man auch auf Vorrat backen kann. Ideal als Low-carb Essen f\u00fcr das Fr\u00fchst\u00fcck, f\u00fcr die Arbeit, f\u00fcr unterwegs, aber auch toll auf einem Partybuffet. Weiter auch zu verwenden in d\u00fcnn geschnittenen Streifen als Suppeneinlage, Salatbeigabe, als Bandnudelersatz mit Bolognese z.B., als Lasagneplatten, Auflauf, Quicheteig und vieles mehr. Auf dem Foto ist 1 Portion zu sehen.",
  "recipeYield": "4"
  ,
  "aggregateRating": {
    "@type": "AggregateRating",
    "ratingValue": "4.69",
    "reviewCount": "30",
    "worstRating": 0,
    "bestRating": 5
  }
    ,
    "recipeCategory": [
              "Backen",              "Ei",              "einfach",              "Frühstück",              "Hauptspeise",              "kalt",              "Party",              "Resteverwertung",              "Schnell",              "Schwein",              "Snack",              "Studentenküche",              "Trennkost",              "Vorspeise",              "warm"          ]
  }
```  

__Tabelle im zeilen-orientierten File Format 
– row based__
* yellow_tripdata_1to11_row (Datenvolumen s.o.)

__Window 
Functions__

* Used to perform data analysis calculations
* Address an important need compared to GROUP By clause to return the underlying data
* OVER clause determines windows (sets of rows)
* PARTITION BY- splits the result set in to partitions on which the Window Function is applied


__-Functions
-__
* Aggregate- COUNT, SUM, AVG, MIN, MAX
* Offset- FIRST_VALUE, LAST_VALUE, LEAD, LAG
* Statistical- PERCENT_RANK, CUME_DIST, PERCENTILE_COUNT, PERCENTILE_DISC

__-Frames
-__

* Rows
* Range


## Aufgabe 1 – Die „Top 10“ teuersten bzw. weitesten Fahrten eines Tages pro Stunde [SQL Window] 

__a) Formulieren Sie eine native SQL-Abfrage mit Hilfe von SQL Windows, die für den 01. September
2015 pro Stunde die „Top 10“ der teuersten Fahrten ermittelt. Basis für den Preis
einer Fahrt ist das Merkmal total_amount. Führen Sie diese Anweisung mit Spark SQL aus.__

```
sql("SELECT total_amount, tpep_dropoff_datetime, rank() 
OVER (PARTITION BY window(tpep_dropoff_datetime, '1 hour') 
order by total_amount DESC) as result from yellow_tripdata_09 where Day(tpep_dropoff_datetime)=1 
AND total_amount >0 having result BETWEEN 1 AND 10").show(100)
```

```sql
+------------+---------------------+------+
|total_amount|tpep_dropoff_datetime|result|
+------------+---------------------+------+
|       70.01| 2015-10-01 07:27:...|     1|
|        29.1| 2015-10-01 07:05:...|     2|
|       28.56| 2015-10-01 07:53:...|     3|
|       21.23| 2015-10-01 07:33:...|     4|
|       18.96| 2015-10-01 07:54:...|     5|
|        17.8| 2015-10-01 07:43:...|     6|
|        17.6| 2015-10-01 07:01:...|     7|
|        17.6| 2015-10-01 07:58:...|     7|
|       17.16| 2015-10-01 07:21:...|     9|
|        12.8| 2015-10-01 07:43:...|    10|
|       208.3| 2015-09-01 18:03:...|     1|
|      188.13| 2015-09-01 18:15:...|     2|
|      171.95| 2015-09-01 18:34:...|     3|
|      171.62| 2015-09-01 18:30:...|     4|
|       165.3| 2015-09-01 18:26:...|     5|
|      150.96| 2015-09-01 18:34:...|     6|
|       148.8| 2015-09-01 18:33:...|     7|
|      147.59| 2015-09-01 18:39:...|     8|
|      147.11| 2015-09-01 18:50:...|     9|
|      135.84| 2015-09-01 18:40:...|    10|
|       500.3| 2015-09-01 07:12:...|     1|
|       220.3| 2015-09-01 07:02:...|     2|
|       154.9| 2015-09-01 07:33:...|     3|
|      138.09| 2015-09-01 07:40:...|     4|
|       135.0| 2015-09-01 07:51:...|     5|
|       125.3| 2015-09-01 07:14:...|     6|
|      119.05| 2015-09-01 07:22:...|     7|
|      104.55| 2015-09-01 07:20:...|     8|
|      104.34| 2015-09-01 07:14:...|     9|
|      103.85| 2015-09-01 07:37:...|    10|


```

```
sql("SELECT trip_distance, tpep_dropoff_datetime, rank() 
OVER (PARTITION BY window(tpep_dropoff_datetime, '1 hour')
order by trip_distance DESC)
as result from yellow_tripdata_09 
where Day(tpep_dropoff_datetime)=1 
having result BETWEEN 1 AND 10").show(100)
```

```sql
+-------------+---------------------+------+
|trip_distance|tpep_dropoff_datetime|result|
+-------------+---------------------+------+
|         16.0| 2015-10-01 07:27:...|     1|
|         6.33| 2015-10-01 07:05:...|     2|
|         5.06| 2015-10-01 07:53:...|     3|
|         3.92| 2015-10-01 07:33:...|     4|
|         3.76| 2015-10-01 07:01:...|     5|
|         3.22| 2015-10-01 07:54:...|     6|
|          2.4| 2015-10-01 07:43:...|     7|
|         2.15| 2015-10-01 07:43:...|     8|
|         1.92| 2015-10-01 07:58:...|     9|
|         1.68| 2015-10-01 07:21:...|    10|
|        46.56| 2015-09-01 18:03:...|     1|
|         38.1| 2015-09-01 18:15:...|     2|
|        37.79| 2015-09-01 18:05:...|     3|
|         33.7| 2015-09-01 18:34:...|     4|
|         30.5| 2015-09-01 18:16:...|     5|
|         30.0| 2015-09-01 18:46:...|     6|
|        28.85| 2015-09-01 18:01:...|     7|
|         28.6| 2015-09-01 18:29:...|     8|
|        28.26| 2015-09-01 18:47:...|     9|
|         28.2| 2015-09-01 18:32:...|    10|
|        33.31| 2015-09-01 07:14:...|     1|
|        32.07| 2015-09-01 07:49:...|     2|
|         30.7| 2015-09-01 07:02:...|     3|
|        30.34| 2015-09-01 07:33:...|     4|
|        28.28| 2015-09-01 07:29:...|     5|
|         28.1| 2015-09-01 07:20:...|     6|
|         28.1| 2015-09-01 07:32:...|     6|
|        27.73| 2015-09-01 07:09:...|     8|
|        26.52| 2015-09-01 07:40:...|     9|
|        25.02| 2015-09-01 07:22:...|    10|

```



## Aufgabe 2 –Statistische Kennzahlen über Zeitintervallen [Spark window – vgl.Praktikum 4]

```

sql("""select avg(total_amount), window(tpep_dropoff_datetime, '30 minutes') 
from yellow_tripdata_09 where Day(tpep_dropoff_datetime)=1 
group by window(tpep_dropoff_datetime, '30 minutes')order by 2""").show(48,false)
```

```sql
+------------------+---------------------------------------------+
|avg(total_amount) |window                                       |
+------------------+---------------------------------------------+
|8.8               |[2010-01-01 02:30:00.0,2010-01-01 03:00:00.0]|
|12.793554157005632|[2015-09-01 00:00:00.0,2015-09-01 00:30:00.0]|
|17.40149573690717 |[2015-09-01 00:30:00.0,2015-09-01 01:00:00.0]|
|17.187180952381624|[2015-09-01 01:00:00.0,2015-09-01 01:30:00.0]|
|16.710428809325563|[2015-09-01 01:30:00.0,2015-09-01 02:00:00.0]|
|15.757002176278258|[2015-09-01 02:00:00.0,2015-09-01 02:30:00.0]|
|16.599056224899236|[2015-09-01 02:30:00.0,2015-09-01 03:00:00.0]|
|16.60989778534896 |[2015-09-01 03:00:00.0,2015-09-01 03:30:00.0]|
|16.53174329501901 |[2015-09-01 03:30:00.0,2015-09-01 04:00:00.0]|
|16.56101569713734 |[2015-09-01 04:00:00.0,2015-09-01 04:30:00.0]|
|20.286679425836994|[2015-09-01 04:30:00.0,2015-09-01 05:00:00.0]|
|21.059895833333083|[2015-09-01 05:00:00.0,2015-09-01 05:30:00.0]|
|16.908486238531815|[2015-09-01 05:30:00.0,2015-09-01 06:00:00.0]|
|14.995626297578248|[2015-09-01 06:00:00.0,2015-09-01 06:30:00.0]|
|13.403133769879295|[2015-09-01 06:30:00.0,2015-09-01 07:00:00.0]|
|13.627257575758744|[2015-09-01 07:00:00.0,2015-09-01 07:30:00.0]|
|14.005050543342271|[2015-09-01 07:30:00.0,2015-09-01 08:00:00.0]|
|14.093720903030912|[2015-09-01 08:00:00.0,2015-09-01 08:30:00.0]|
|14.653602105263715|[2015-09-01 08:30:00.0,2015-09-01 09:00:00.0]|
|15.174717325227723|[2015-09-01 09:00:00.0,2015-09-01 09:30:00.0]|
|15.574000209599456|[2015-09-01 09:30:00.0,2015-09-01 10:00:00.0]|
|15.529061843124868|[2015-09-01 10:00:00.0,2015-09-01 10:30:00.0]|
|15.280645627561068|[2015-09-01 10:30:00.0,2015-09-01 11:00:00.0]|
|15.266325970299746|[2015-09-01 11:00:00.0,2015-09-01 11:30:00.0]|
|15.749227767267131|[2015-09-01 11:30:00.0,2015-09-01 12:00:00.0]|
|15.597330827068083|[2015-09-01 12:00:00.0,2015-09-01 12:30:00.0]|
|16.087938727938795|[2015-09-01 12:30:00.0,2015-09-01 13:00:00.0]|
|15.655251933443841|[2015-09-01 13:00:00.0,2015-09-01 13:30:00.0]|
|15.686481151015547|[2015-09-01 13:30:00.0,2015-09-01 14:00:00.0]|

```

## Apache Spark – Kafka Data Frames und Structured Streaming* Teil II

__Aufgabe 4
– Nutzung von Kafka als Producer und Consumer von Data Streams__
## a)

## Producer
```/opt/bd/kafka/bin/kafka-console-producer.sh --broker-list localhost:9984 --topic bda-gruppe1-topic```

## Consumer
```/opt/bd/kafka/bin/kafka-console-consumer.sh --zookeeper yoda.fbi.hda.de:2181 --topic bda-gruppe1-topic --from-beginning```

__Die ```--from-beginning``` 
Option zeigt in der Konsole alle im Kafka gespeicherten Messages.
Ohne diese Option werden nur die aktuellsten Messages angezeigt.__

## b)
Lesen des Kafka streams mit Spark.

```
val topic_kafka_stream =
spark.readStream.format("kafka")
.option("kafka.bootstrap.servers","yoda.fbi.h-da.de:9984")
.option("subscribe"," bda-gruppe1-topic")
.option("startingOffsets","earliest")
.option("kafkaConsumer.pollTimeoutMs","8192").load()

```
Ausgabe des Schematas des DataFrames, der den Stream repräsentieren
```topic_kafka_stream.printSchema ```
```
scala> topic_kafka_stream.printSchema
root
 |-- key: binary (nullable = true)
 |-- value: binary (nullable = true)
 |-- topic: string (nullable = true)
 |-- partition: integer (nullable = true)
 |-- offset: long (nullable = true)
 |-- timestamp: long (nullable = true)
 |-- timestampType: integer (nullable = true)

```


Word count Query
``` 
 
val topic_kafka_stream =
spark.readStream.format("kafka")
.option("kafka.bootstrap.servers","yoda.fbi.h-da.de:9984")
.option("subscribe"," bda-gruppe1-topic")
.option("startingOffsets","earliest")
.option("kafkaConsumer.pollTimeoutMs","8192").load()



val df = topic_kafka_stream.select(explode(split($"value".cast("string"), "\\s+")).as("word")).groupBy($"word").count.orderBy(desc("count"))
val writer =  df.writeStream.option("truncate",false).queryName("khan").outputMode("complete").format("console").start()

```
##Result
```SQL
+------------+-----+
|word        |count|
+------------+-----+
|Khan        |835  |
|Liebe       |765  |
|bei         |545  |
|BIGDATA     |416  |
|jabbalapappa|408  |
|Ich         |243  |
|FrauSchestag|86   |
|a           |51   |
|234         |41   |
|            |38   |
|g           |26   |
|f           |24   |
|januar      |21   |
|das         |21   |
|test        |19   |
|sa          |18   |
|ich         |14   |
|saf         |14   |
|jabbalappapa|8    |
|as          |7    |
+------------+-----+
only showing top 20 rows
```


## 5 Aufgabe 5 – Nutzung von Kafka als Datenquelle für Spark mit den NY Taxidaten des Monats Dezember 2015 als „real time“ Datenstrom

```
spark.conf.set("spark.sql.shuffle.partitions", "200") // führt zu fehlern bei geringere Anzahl?!

case class Ride(val vendorID:String, val tpep_pickup_datetime: String, val
tpep_dropoff_datetime: String, val passenger_count: String, val trip_distance: String, val pickup_longitude: String, val pickup_latitude:
String, val RatecodeID: String, val store_and_fwd_flag: String, val
dropoff_longitude: String, val dropoff_latitude: String, val payment_type:
String, val fare_amount: String, val extra: String, val mta_tax: String, val tip_amount: String,val tolls_amount: String, val improvement_surcharge:
String, val total_amount:String) extends Serializable {
override def toString(): String = {
"%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s\n".format(vendorID,tpep_pickup_datetime,tpep_dropoff_datetime,passenger_count,trip_distance,pickup_longitude,pickup_latitude,RatecodeID,store_and_fwd_flag,dropoff_longitude,dropoff_latitude,payment_type,fare_amount,extra,mta_tax,tip_amount,tolls_amount,improvement_surcharge,total_amount)
}

def this(in: String) {
this(in.split(",")(0), in.split(",")(1), in.split(",")(2),
in.split(",")(3), in.split(",")(4), in.split(",")(5), in.split(",")(6),
in.split(",")(7), in.split(",")(8), in.split(",")(9), in.split(",")(10),
in.split(",")(11), in.split(",")(12), in.split(",")(13),
in.split(",")(14), in.split(",")(15), in.split(",")(16),
in.split(",")(17), in.split(",")(18))
}
}

val topicTaxi =
 spark.readStream.format("kafka")
.option("kafka.bootstrap.servers","yoda.fbi.h-da.de:9984")
.option("subscribe","yellow_tripdata_12")
.option("startingOffsets","earliest")
.option("kafkaConsumer.pollTimeoutMs","8192").load()

val values = topicTaxi.select("value").as[String].map(new Ride(_))

val writer =  values.writeStream.option("truncate",false).queryName("kolombar").outputMode("append").format("console").start()
```

## Hier werden alle Events im append Mode in der Konsole ausgegeben
``` sql

scala> -------------------------------------------
Batch: 0
-------------------------------------------
+--------+--------------------+---------------------+---------------+-------------+-------------------+------------------+----------+------------------+-------------------+------------------+------------+-----------+-----+-------+----------+------------+---------------------+------------+
|vendorID|tpep_pickup_datetime|tpep_dropoff_datetime|passenger_count|trip_distance|pickup_longitude   |pickup_latitude   |RatecodeID|store_and_fwd_flag|dropoff_longitude  |dropoff_latitude  |payment_type|fare_amount|extra|mta_tax|tip_amount|tolls_amount|improvement_surcharge|total_amount|
+--------+--------------------+---------------------+---------------+-------------+-------------------+------------------+----------+------------------+-------------------+------------------+------------+-----------+-----+-------+----------+------------+---------------------+------------+
|1       |2015-12-01 00:00:01 |2015-12-01 00:05:56  |1              |1.20         |-73.993934631347656|40.741683959960937|1         |N                 |-73.997665405273438|40.747467041015625|1           |6.5        |0.5  |0.5    |0.2       |0           |0.3                  |8           |
|2       |2015-12-01 00:00:04 |2015-12-01 00:10:43  |2              |1.42         |-73.9996337890625  |40.734771728515625|1         |N                 |-73.989067077636719|40.723121643066406|1           |8.5        |0.5  |0.5    |2.45      |0           |0.3                  |12.25       |
|2       |2015-12-01 00:00:05 |2015-12-01 00:15:12  |1              |1.77         |-73.975898742675781|40.7559814453125  |1         |N                 |-73.97711181640625 |40.750175476074219|1           |11.5       |0.5  |0.5    |3.84      |0           |0.3                  |16.64       |

```



```
spark.conf.set("spark.sql.shuffle.partitions", "200") // führt zu fehlern bei geringere Anzahl?!

case class Ride(val vendorID:String, val tpep_pickup_datetime: String, val
tpep_dropoff_datetime: String, val passenger_count: String, val trip_distance: String, val pickup_longitude: String, val pickup_latitude:
String, val RatecodeID: String, val store_and_fwd_flag: String, val
dropoff_longitude: String, val dropoff_latitude: String, val payment_type:
String, val fare_amount: String, val extra: String, val mta_tax: String, val tip_amount: String,val tolls_amount: String, val improvement_surcharge:
String, val total_amount:String) extends Serializable {
override def toString(): String = {
"%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s\n".format(vendorID,tpep_pickup_datetime,tpep_dropoff_datetime,passenger_count,trip_distance,pickup_longitude,pickup_latitude,RatecodeID,store_and_fwd_flag,dropoff_longitude,dropoff_latitude,payment_type,fare_amount,extra,mta_tax,tip_amount,tolls_amount,improvement_surcharge,total_amount)
}

def this(in: String) {
this(in.split(",")(0), in.split(",")(1), in.split(",")(2),
in.split(",")(3), in.split(",")(4), in.split(",")(5), in.split(",")(6),
in.split(",")(7), in.split(",")(8), in.split(",")(9), in.split(",")(10),
in.split(",")(11), in.split(",")(12), in.split(",")(13),
in.split(",")(14), in.split(",")(15), in.split(",")(16),
in.split(",")(17), in.split(",")(18))
}
}

val topicTaxi =
 spark.readStream.format("kafka")
.option("kafka.bootstrap.servers","yoda.fbi.h-da.de:9984")
.option("subscribe","yellow_tripdata_12")
.option("startingOffsets","earliest")
.option("kafkaConsumer.pollTimeoutMs","8192").load()

val values = topicTaxi.select("value").as[String].map(new Ride(_))
val dirtyValues = values.filter($"trip_distance" <= 0)


val dirtyQuery = dirtyValues.writeStream.format("parquet").option("path","hdfs://141.100.62.105:54310/user/istjbkhan/falseDec").option("checkpointLocation","/tmp/khanJ/").start

val writer =  dirtyValues.writeStream.option("truncate",false).queryName("kolombar").outputMode("append").format("console").start()

```






## Ausgabe der dirtyValues trip_distance <=0. Wir filtern alle Werte mit der Trip Distanz <= 0


Einlesen der im Parquet Format gespeicherten Daten auf hdfs zeigt die gefilterten Daten.

```

val dirtyData =spark.sqlContext.read.parquet("hdfs://141.100.62.105:54310/user/istjbkhan/falseDec/")
dirtyData.show()
```


``` sql
+--------+--------------------+---------------------+---------------+-------------+-------------------+-----
|vendorID|tpep_pickup_datetime|tpep_dropoff_datetime|passenger_count|trip_distance|pickup_longitude   |picka
+--------+--------------------+---------------------+---------------+-------------+-------------------+-----
|2       |2015-12-04 19:09:25 |2015-12-04 19:09:47  |3              |.00          |-73.97894287109375 |40.76
|1       |2015-12-04 19:10:16 |2015-12-04 19:10:16  |1              |.00          |-73.979705810546875|40.73
|2       |2015-12-04 19:10:33 |2015-12-04 19:11:39  |3              |.00          |-73.979072570800781|40.90  
|1       |2015-12-04 17:24:50 |2015-12-04 17:24:50  |1              |.00          |-73.979400634765625|40.78
|2       |2015-12-04 19:13:47 |2015-12-04 19:13:50  |2              |.00          |-73.789627075195313|40.64
|1       |2015-12-04 17:33:16 |2015-12-04 17:33:30  |1              |.00          |-73.783134460449219|40.64
|2       |2015-12-04 19:20:18 |2015-12-04 19:26:24  |1              |.00          |-73.983612060546875|40.72               
|2       |2015-12-04 19:25:52 |2015-12-04 19:25:59  |1              |.00          |-73.776329040527344|40.64
|1       |2015-12-04 19:26:54 |2015-12-04 19:27:41  |1              |.00          |-73.994148254394531|40.66
|1       |2015-12-04 19:29:49 |2015-12-04 19:29:49  |1              |.00          |-73.929275512695313|40.79  
|2       |2015-12-04 19:32:32 |2015-12-04 19:32:37  |1              |.00          |0                  |0             
|1       |2015-12-04 19:35:16 |2015-12-04 19:35:19  |1              |.00          |-73.942649841308594|40.79      
|1       |2015-12-04 19:33:48 |2015-12-04 19:33:53  |1              |.00          |-74.001602172851562|40.72    
|1       |2015-12-04 19:35:35 |2015-12-04 19:35:37  |1              |.00          |-73.951316833496094|40.77  
|2       |2015-12-04 19:44:50 |2015-12-04 19:46:36  |1              |.00          |-74.001960754394531|40.73      
|2       |2015-12-04 19:44:56 |2015-12-04 19:45:16  |2              |.00          |-73.980972290039063|40.75
|2       |2015-12-04 19:36:47 |2015-12-04 19:36:50  |2              |.00          |-73.9764404296875  |40.68
|1       |2015-12-04 19:40:17 |2015-12-04 19:40:20  |1              |.00          |-74.001068115234375|40.74
|1       |2015-12-04 19:37:45 |2015-12-04 19:37:45  |1              |.00          |-73.979698181152344|40.76
|1       |2015-12-04 19:48:59 |2015-12-04 19:50:26  |1              |.00          |-73.9552001953125  |40.77
+--------+--------------------+---------------------+---------------+-------------+-------------------+-----
only showing top 20 rows

```



